智能家居究竟可以點整？

依家用緊siri控制ikea啲燈，依家想加siri開窗簾、感應開燈、siri開冷氣⋯但係好似大部分都唔support siri

用小米要講普通話 有冇人用小米啲嘢都可以用siri或者homekit控制？

大陸野不了
未支援到廣東話

IKEA 燈 support HomeKit ?

小米嘢可以用Siri啊

我將會統領香港 引領智能香港

係啊

其實我未試過 見佢介紹唔覺有

其實我都唔係好敢用 但係搵唔到其他

Ikea 咪有出智能窗簾

需然香港未有，但要搵一定搵到

動態感應開燈 ikea 都有啫，香港有貨

燈你用咗 ikea，就盡量其他野都用埋 ikea，因為基本上各自品牌都有個 gateway/bridge，你越多唔同品牌，gateway/bridge 就要放多幾舊係到

唔係全部通用？

冇人用Google Assistant?

智能家居邊係比香港人用
間屋咁撚細行兩步都開到啲野

alexa 啦

識玩一定係用Kuju 加 Alexa

舉例，智能燈連 ios
Ikea 要 ikea 智能燈泡 > ikea TRÅDFRI gateway > ios homekit
Philips 要 philips hue 燈泡 > philips hue bridge > ios homekit

冷氣無辦法，要換部有 remote

我依家用緊 HomeKit + Homebridge

接駁以下裝置：
Hue Lights, Dimmer Switch, Motion Sensor
Eve Degree (HomeKit outdoor weather monitor)
Sensibo (Smart AC control)
Wemo & TPLink Kasa (Smart plugs)
Logitech Harmony Ultimate (IR control for AV system)
Blink (Smart cameras)
Dyson Pure Cool Link
Apple TV 4K + HomePods (HomeKit Hub + Siri control)

好撚慘但係我係懶到行兩步都唔想

全球都未出⋯我有諗過定係等佢出⋯

冷氣其實好易攪
唔好用AI control，弱智既
可以用IFTTT定homebridge係siri用

Ambi Climate 個 AI 用喺定頻冷氣既效果算唔錯, 不過我逐漸換晒變頻冷氣就唔係太需要, 依家已轉用 Sensibo

普通窗口式冷氣換個智能曲架掣，返屋企前半個鐘開著個冷氣
大家點睇
淨係search到一隻牌子有

有冇巴打見過其他牌子智能曲架掣